\section{Ausblick}
In der entwickelten Unified"=Ticketing Bibliothek sollte als Erstes die
bei der Implementierung des zweiten Systems entdeckte
Codedoppelung beseitigt werden.
Fügt man in diesem Zustand noch weitere Systeme hinzu,
wird die zu überarbeitende Menge an Code nur größer.
Für die Webanfragen sollte eine neue Utility"=Klasse erstellt werden.
In diese müssen die Teile der Webanfragen,
die systemunabhängig sind,
in möglichst kleine Methoden übertragen werden.
Bei diesem Refactoring ist darauf zu achten,
dass die Unittests weiterhin keine echten Webanfragen auslösen.

Ob ein Ausbau der Funktionalität zuerst durch Unterstützung eines weiteren Ticketsystems
oder das Erweitern der Möglichkeiten mit den bestehenden Ticketsystemen zu interagieren geschieht,
sollte vom dringenderen Bedarf abhängig gemacht werden.
Ein naheliegendes Beispiel die Möglichkeiten zu erweitern,
wäre das Schreiben von Kommentaren in ein Ticket
oder das zusätzliche Hochladen von Anhängen.

Die Unterstützungs"=Getter könnten ebenfalls evaluiert werden.
Ein Beispiel für einen zusätzlichen Getter wäre die Markdown"=Unterstützung.
Die jetzt implementierten Systeme unterstützen das beide,
mit weiteren Systemen könnte sich das in Zukunft aber ändern.
Ohne einen Getter dafür müssten Systeme,
die in der Ticketbeschreibung eine Markup"=Sprache verwenden möchten,
selbst erkennen,
ob und welche Markup"=Sprache eine System"=Instanz unterstützt.
\bigbreak

Im System \acrshort{modocot} sollte zunächst die Möglichkeit,
eine Abgabe als Archiv direkt hochladen zu können,
wieder reimplementiert werden.
Diese ist bei der Umstellung der Urversion auf Git"=Repositories verloren gegangen.
Beim Moodle"=Plugin,
dass das \textquote{Frontend} darstellt muss evaluiert werden,
ob und was darin geändert werden muss,
damit es in seiner aktuellen Form offiziell akkreditiert wird.

Absolut notwendig für das Gesamtsystem ist allerdings eine neue Dokumentation.
Aktuell gibt es im Repository des alten Testrunner, des Moodle"=Plugins und der Backend"=Anwendung
jeweils ein Readme,
sowie ein großes PDF in einem extra Dokumentations"=Repository.
Die Informationen darin sind in großen Teilen nicht mehr aktuell.
Zudem entspricht die verstreute Form und das PDF in der Versionsverwaltung weder für Entwickler,
noch für potenzielle Nutzer des Systems,
den Ansprüchen an eine moderne Dokumentation.
Hier sollte eine neue Dokumentation,
präferiert als statische Website mit MkDocs,
erstellt werden.
Als Speicherort eignet sich das bereits vorhandene Dokumentations"=Repository,
während die einzelnen Readme's der Systemteile schlicht auf die neue Dokumentation verlinken sollten.
Diese sollte einen einleitenden Teil umfassen,
einen Anwenderteil, der die Nutzung für Professoren und Studenten erklärt,
sowie einen Entwicklerteil, der die technischen Details und wie jemand zur Weiterentwicklung beitragen kann, aufzeigt.
Der Anwenderteil sollte auch eine Auflistung verfügbarer \textquote{ready"=to"=use} Testrunner haben.
Dabei sollten außer den mitgelieferten Images auch Fremdentwicklungen gelistet werden,
wenn diese vom Verantwortlichen zur Auflistung freigegeben werden.

Es wäre wünschenswert das System zeitnah in der produktiven Hochschulinstanz verfügbar zu haben,
um es im täglichen Betrieb testen zu können.
Dafür wird auch die Unterstützung der Professoren benötigt,
die in ihren Modulen Programmabgaben haben.
Werden diese Abgaben weiterhin in Handarbeit geprüft,
könnte das System nicht sinnvoll weiterentwickelt werden.
